% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[top=20mm, bottom=20mm, left=20mm, right=20mm, a4paper]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{kotex}
\usepackage{listings}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[lighttt]{lmodern}
\usepackage{minted}
\usepackage{fontspec}


\usepackage{sourcecodepro}
\setmonofont[Scale=MatchLowercase]{JetBrains Mono}

\setmainhangulfont{NanumMyeongjo}
\setmainfont{Latin Modern Math}

\setmainfont{NanumMyeongjo}
\definecolor{GrayCodeBlock}{RGB}{241,241,241} 


\title{Wear OS를 이용한 심박수 측정 실험 보고서}
\author{20205178 박현}
\date{}

\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}.\hspace{-10pt}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}. \arabic{subsection}.\hspace{-7pt}}
\usemintedstyle{manni}
\setminted{fontsize=\small, baselinestretch=1, bgcolor=GrayCodeBlock}
\definecolor{bg}{HTML}{282828}

% Document
\begin{document}
    \maketitle
    \setstretch{1.25}
    \section{실험 목적}
    본 실험은 시중에 쉽게 구할 수 있는 웨어러블 장치를 이용해 
    여러 명의 피실험자를 대상으로 심박수를 측정하여 이를 분석할 수 있는 
    환경을 구현해낼 수 있는가에 대한 것으로 크게 심박수를 측정하는 부분과
    측정된 데이터를 분석할 수 있도록 파일을 제공하는 부분으로 나뉜다. 
    
    \section{실험 방법}
    \subsection*{개발 과정}
    \hspace{0cm}
    \setstretch{0.0}
    \begin{description}
        \item[\hspace{0.5cm}기초적인 심박수 측정] SensorManager를 이용해 구현.
        \item[\hspace{0.5cm}권한 문제 해결] requestPermissions를 이용해 사용자 편의 향상.
        \item[\hspace{0.5cm}백그라운드 전환 시 중단 문제 해결] AmbientMode를 이용해 해결.
        \item[\hspace{0.5cm}파일 쓰기 문제 해결] 컨텍스트 객체의 filesDir 속성을 이용해 해결.
        \item[\hspace{0.5cm}외부에서 파일 접근 문제 해결] adb를 이용해 가져오는 것으로 해결.
        \item[\hspace{0.5cm}FTP 서버에 파일 전송] ftp4j 라이브러리를 이용해 구현.
    \end{description}
    \setstretch{1.25}
    \subsection*{실험 기구}
    \hspace{0cm}
    \setstretch{0.0}
    \begin{itemize}
        \item Samsung Galaxy A8 (SM-A530N) [ Android: 9 ]
        \item Samsung Galaxy Watch4 (SM-R860) [ System: 11, Wear OS: 3.5 ]
        \item TICKR FIT heart rate armband (WFBTHR03)
    \end{itemize}
    \setstretch{1.25}
    \subsection*{실험 절차}
    \hspace{0cm}
    \setstretch{0.0}
    \begin{enumerate}
        \item 개발한 어플리케이션을 ADB를 이용해 Galaxy Watch4에 설치한다.
        \item Galaxy A8에서 위의 설치한 어플리케이션에 걸려 있는 백그라운드 제한을 해제한다.
        \item 기기들을 이용해 동시에 심박수를 측정한 후 FTP 서버에 측정된 결과 파일을 전송한다.
        \item FTP 서버에 저장된 파일을 읽어 파일 간 차이에 대해 분석해 유효성을 판단한다.
        \item[] \hspace{0.5cm}(이 때, 밴드의 경우 FTP 기능을 구현하지 않아 로깅에 사용된 휴대폰에서 파일을 가져온다.) 
    \end{enumerate}
    \setstretch{1.25}

\end{document}
